[
    {
        "question": " ' घर की याद ' कविता किस कवि की रचना है ?",
        "options": [
            "रामधारी सिंह ' दिनकर '",
            "भवानी प्रसाद मिश्र",
            "राम नरेश त्रिपाठी",
            "सुमित्रानंदन पंत"
        ],
        "answer": "भवानी प्रसाद मिश्र"
    },
    {
        "question": " कवि ने भाई को क्या कहा ?",
        "options": [
            "भुजा",
            "हाथ",
            "मुँह",
            "पैर"
        ],
        "answer": "भुजा"
    },
    {
        "question": " कवि ने बहन को क्या कहा ?",
        "options": [
            "उत्साह",
            "प्यार",
            "संघर्ष",
            "त्याग"
        ],
        "answer": "प्यार"
    },
    {
        "question": " कवि ने ' घर की याद ' कविता कहाँ लिखी थी ?",
        "options": [
            "छात्रावास में",
            "विद्यालय में",
            "कारावास में",
            "विदेश यात्रा में"
        ],
        "answer": "कारावास में"
    },
    {
        "question": " जेल में कवि क्या करने में व्यस्त रहता है ?",
        "options": [
            "कातने में",
            "बागवानी में",
            "दस्तकारी में",
            "चित्रकारी में"
        ],
        "answer": "कातने में"
    },
    {
        "question": " कवि को किस ऋतु में घर की याद आती है ?",
        "options": [
            "वसंत",
            "वर्षा",
            "शरद्",
            "ग्रीष्म"
        ],
        "answer": "वर्षा"
    },
    {
        "question": " कवि के पिता कितने दंड करते हैं ?",
        "options": [
            "260",
            "100",
            "160",
            "200"
        ],
        "answer": "260"
    },
    {
        "question": "जेल में कवि का वज़न कितने सेर है ?",
        "options": [
            "चालीस",
            "पचास",
            "सत्तर",
            "साठ"
        ],
        "answer": "सत्तर"
    },
    {
        "question": " कवि की कितनी बहनें हैं ?",
        "options": [
            "पाँच",
            "चार",
            "तीन",
            "दो"
        ],
        "answer": "चार"
    },
    {
        "question": " कवि के घर में उसके कितने भाई हैं ?",
        "options": [
            "एक",
            "तीन",
            "दो",
            "चार"
        ],
        "answer": "चार"
    },
    {
        "question": " जेल में कवि किससे भागता है ?",
        "options": [
            "शोर",
            "अंधकार",
            "बंदूक",
            "आदमी"
        ],
        "answer": "आदमी"
    },
    {
        "question": " कवि ने घर को किससे भरा -पूरा बताया ?",
        "options": [
            "खुशी से",
            "अन्न से",
            "धन से",
            "परिवार से"
        ],
        "answer": "खुशी से"
    },
    {
        "question": " कवि के पिता किसका नाम लेकर रो पड़े होंगे ?",
        "options": [
            "चौथे",
            "पाँचवे",
            "दूसरे",
            "तीसरे"
        ],
        "answer": "पाँचवे"
    },
    {
        "question": " कवि के पिता को एक क्षण भी क्या नहीं 'व्यापा' है ?",
        "options": [
            "अकेलापन",
            "बुढ़ापा",
            "क्रोध",
            "दुःख"
        ],
        "answer": "बुढ़ापा"
    },
    {
        "question": " कवि के पिता अपने किस पुत्र को सोने पर सुहागा कहते हैं ?",
        "options": [
            "तीसरे",
            "चौथे",
            "पाँचवे",
            "दूसरे"
        ],
        "answer": "पाँचवे"
    }
]